[
    {
        "question": "  'ल्हासा की ओर' पाठ के लेखक कौन हैं?",
        "options": [
            "राहुल सांकृत्यायन",
            "श्यामाचरण दुबे",
            "जाबिर हुसैन",
            "प्रेमचंद"
        ],
        "answer": "राहुल सांकृत्यायन"
    },
    {
        "question": "  लेखक के साथ दूसरा व्यक्ति कौन था ?",
        "options": [
            "सुमित",
            "सुमति",
            "सौमित्र",
            "सुमिति"
        ],
        "answer": "सुमति"
    },
    {
        "question": "'कुची -कुची'का क्या अर्थ है?",
        "options": [
            "कुछ -कुछ",
            "दया -दया",
            "परे -परे",
            "धीरे -धीरे"
        ],
        "answer": "दया -दया"
    },
    {
        "question": " 'भीटे' किस आकार का स्थान होता है?",
        "options": [
            "टीले के आकार का",
            "त्रिकोणात्मक",
            "चौरस",
            "समतल"
        ],
        "answer": "टीले के आकार का"
    },
    {
        "question": "  मंगोलों का मुँह कैसा होता है?",
        "options": [
            "साँवला",
            "पीला",
            "लाल",
            "सफेद"
        ],
        "answer": "लाल"
    },
    {
        "question": " तिब्बत की महिलाएँ किस बर्तन में चाय देती हैं?",
        "options": [
            "खटी",
            "खीट",
            "खोटी",
            "खिटी"
        ],
        "answer": "खोटी"
    },
    {
        "question": " सामान ढोने वाले को क्या कहते हैं?",
        "options": [
            "भरिया",
            "भिरया",
            "भीरिया",
            "भरया"
        ],
        "answer": "भरिया"
    },
    {
        "question": " किस भिक्षुक से विदाई लेकर लेखक चल पड़ा ?",
        "options": [
            "नमस्य",
            "नेम्मत",
            "नम्से",
            "नेम्मस"
        ],
        "answer": "नम्से"
    },
    {
        "question": " शेकर विहार में 'कंजुर'की कितनी हस्तलिखित पोथियाँ थी ?",
        "options": [
            "104",
            "101",
            "103",
            "102"
        ],
        "answer": "103"
    },
    {
        "question": "  शेकर विहार में रखी हुई हस्तलिखित पोथियों में प्रत्येक का वज़न कितने -कितने शेर था ?",
        "options": [
            "16-16",
            "15 -15",
            "19-19",
            "18-18"
        ],
        "answer": "15 -15"
    },
    {
        "question": "  'थुक्पा' क्या है?",
        "options": [
            "एक खाद्य पदार्थ",
            "एक स्थान",
            "एक संन्यासी का नाम",
            "एक वस्त्र"
        ],
        "answer": "एक खाद्य पदार्थ"
    },
    {
        "question": " 'थोङ्ला' क्या है?",
        "options": [
            "एक वस्त्र",
            "एक व्यक्ति का नाम",
            "एक स्थान",
            "एक बर्तन"
        ],
        "answer": "एक स्थान"
    },
    {
        "question": "  तिब्बत की औरतें चाय किसमें कूटती हैं?",
        "options": [
            "चोखी में",
            "चोङी में",
            "चोटी में",
            "चोमी में"
        ],
        "answer": "चोङी में"
    },
    {
        "question": "  सुमति ने कितनी बार चाय को गरम किया ?",
        "options": [
            "तीन",
            "दो",
            "चार",
            "एक"
        ],
        "answer": "तीन"
    },
    {
        "question": " सुमति ने कितनी टोकरी कंडे फूँक डाले ?",
        "options": [
            "तीन",
            "दो",
            "चार",
            "एक"
        ],
        "answer": "दो"
    }
]